緬警開槍鎮壓抗爭 拘350人

緬警開槍鎮壓抗爭 拘350人

■持槍警員在毛淡棉拘捕反政變示威者。

緬甸本月1日軍事政變並軟禁資政昂山素姬後，全國抗爭至昨日已屆一星期，其中第四大城市毛淡棉有警開槍鎮壓致三傷，累計350人被拘留；同時被華府制裁的敏昂萊政府，釋放了兩萬多名囚犯，團體擔心這是為「預位」給大批政治犯。

監獄放兩萬人 恐留位予政治犯

根據紅十字會消息，開槍事件在東南部城鎮毛淡棉發生，在抗爭早期，當地警員已施放催淚彈對付和平群眾。按自由電台亞洲昨拍到片段，警員朝數以萬計靜坐人群推進，其間抓着一個男子，迎頭就打；示威者擲石還擊，警察於是開槍。目擊者說至少三人受傷，其中兩男子分別傷了面頰和手臂，女子則是腹部位置中槍，另五人被捕。然而槍擊未成功驅散人群，「人越聚越多」。

其他地方亦有各項罷工示威，在最大城市仰光，數百名醫護人員穿了白袍遊行經過佛教聖地大金寺，另一邊廂就有一批足球迷穿球衣遊行，手持幽默標語譴責軍方，例如「我討厭軍方更甚於曼聯」。首都內比都、海岸城鎮達韋及北部邦會密支那都有示威活動。

對於人民用腳表態，被美國列入緬甸軍政府10人制裁名單的總統敏昂萊，昨日呼籲各界為國家利益盡快重返崗位；同日政府趁住公眾假期，特赦23,000多名囚犯，關注團體估計當中包括20名早前被拘留的示威者，但不包括昂山素姬等政要，此舉反而令團體擔心官方是要清空爆滿監獄，準備囚禁政治犯。據聯合國人權辦公室昨日估計，軍事政變後有逾350人被拘留，包括官員、社運成員和僧侶，部份人面臨的刑事控罪「理據成疑」。

另外，鑑於軍方政變後不斷發放有利自己的假消息，在緬甸流行的社交網平台facebook宣佈會減少軍方戶口圖文的觸及率。路透社

■民眾身塗彩繪在中國駐仰光使館外抗議政變。

殺人獲釋
示威坐監

有咩問題？

我有個緬甸朋友，上年先屌香港示威者收美國佬錢。
前幾日見佢，就話明點解香港人咁憎中國、咁憎習近平。
之後狂屌幾個鐘話軍政府收中國錢

回力標

直接搶槍死過啦緬甸仔

係咪似曾相識？

傾多陣好啦
遲吓佢俾人抄家

使唔使啊,出到Ak47

當時耶穌只係9up就釘十字架，旁邊個殺人犯就特赦

朋友好返、你都老懷安慰！

聽講衰到軍方叫監犯到處放火

在場有中國人、蒙古人、日本人，佢癲到係到問d中國人，點解你地無人屌習近平。
d中國人即刻答：我係國內屌柒佢，我今日就同唔到你係到食飯啦
我忍笑忍得好辛苦

蘇聯式笑話

唔搞亂個場點可以出師有名咁震壓
果邊軍佬都係聽支那講先政變